% ============================================== %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% PREAMBLE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% ============================================== %
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[main=vietnamese,english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{latexsym}
\usepackage{geometry}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[usenames, dvipsnames]{color}

% ----- Sections formatting
\geometry{margin=12mm, includefoot}
\pagestyle{empty}
\urlstyle{same}
\raggedbottom
\raggedright
\titleformat{\section}{\vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]
%

% ----- Custom commands -----
\newcommand{\header}{
    \small{
        Tường-Minh (Mike) Võ\\
        Thành phố Hồ Chí Minh, Việt Nam\\
        (+84)-385-892-705\\
        \href{miketvo@outlook.com}{miketvo@outlook.com}
    }
    \par\noindent\hrulefill
}
\newcommand{\p}[1]{#1\\\vspace{6pt}}
%
% ============================================== %


% ============================================== %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BODY %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% ============================================== %
\begin{document}

\header

\p{\today}

\p{Kính gửi Bộ phận Tuyển dụng,}

\p{Tôi viết thư này muốn bày tỏ sự quan tâm ứng tuyển vị trí Thực tập sinh Kiểm thử Phần mềm E-commerce tại W2Solution Việt Nam. Hiện tại tôi đang theo học chương trình Cử nhân Công nghệ Thông tin chuyên ngành Trí tuệ nhân tạo và Phân tích Dữ liệu tại Đại học RMIT Việt Nam, dự kiến tốt nghiệp đầu năm 2025. Tôi rất phấn khởi với cơ hội được đóng góp kỹ năng và nhiệt huyết của mình cho đội ngũ của công ty.}

\p{Trong quá trình học tập, tôi đã có được nền tảng vững chắc về Phát triển Web, Kiểm thử, Học máy, và Cấu trúc Dữ liệu và Giải thuật. Qua quá trình học tập, tôi hiểu rõ về quy trình phát triển phần mềm, kiểm thử, và tầm quan trọng của documentation. Hơn nữa, tôi luôn tìm cách cải thiện bản thân bằng cách học công nghệ mới và theo kịp xu hướng mới nhất trong ngành.}

\p{Là một người ham học hỏi và có tinh thần đồng đội, tôi đã hoàn thành thành công nhiều dự án khác nhau, từ e-commerce website, web game, đến phần mềm mã nguồn mở. Một trong những nổi bật là đóng góp của tôi trong việc phát triển hai bàn phím ảo Tiếng Việt Mở cho bộ gõ Keyman. Hợp tác với các developer, admin, và cộng đồng người dùng Keyman qua GitHub, tôi đã phát triển, kiểm thử, triển khai và duy trì hai bàn phím Tiếng Việt Telex và VNI. Tính đến 2024, cả hai phiên bản này tổng cộng đã đạt được sự quan tâm đáng kể với hơn 35,000 lượt tải xuống trên trang web của Keyman. Nhờ đó, tôi đã nâng cao kỹ năng làm việc trong môi trường quốc tế với trú trọng ở khả giao tiếp với stakeholder, tư duy phân tích, khả năng ứng nghi và giải quyết vấn đề độc lập.}

\p{Cảm ơn công ty đã dành thời gian xem xét đơn ứng tuyển của tôi. Tôi mong sẽ có cơ hội được đóng góp và học hỏi tại W2Solution Việt Nam.}

\p{Best regards,\\
Tường-Minh (Mike) Võ}

\end{document}
% ============================================== %
